中國打擊資金外流也劍指新加坡賭場

中國打擊資金外流也劍指境外賭場

作者 小山

發表時間 30-12-2016
發表時間 13:02

中國加大限制資金外流，擴大打擊資金外流領域，除了限制企業外購，也瞄準亞洲和其他地區的賭場中國賭客。有報導說，中國反腐打貪，以及打擊資金外流已經對多地賭場造成影響，因為過去中國豪客目前稀有頂風賭博。

據聯合早報說，中國限制資金外流，新加坡賭場將遭殃。香港《南華早報》也說，北京對資本外逃的打擊，可能會延伸到新加坡賭場 。

據《南華早報》報導，中國經濟增長放緩之餘，數十億資金也向外流。中國致力於補救這個資金外流的系統漏洞。而中國銀聯金融系統在新加坡賭場存在潛在濫用的情況，可能是造成中國資金外流的原因之一。

據報導指出，其中的關注點是賭場的「度假娛樂」禮券項目。該項目為銀聯卡持有者提供遊戲籌碼。但按規定，中國銀聯的銀行卡肯定是不能在賭場使用的。

報導說，為了阻止資本外逃，中國央銀於11月開始禁止銀行停止發行雙幣交易的信用卡。

這一舉措意味著，中國發行的Visa或MasterCard信用卡必須更換成中國銀聯的信用卡。中國銀聯是中國的主要貨幣結算公司。而該政策旨在幫助北京更好地監控跨境資金的流動。

據報導，在此之前，中國銀聯禁止中國客戶在香港購買投資相關的保險產品。對濫用中國銀聯卡的擔憂首先出現在澳門，而這促使北京開始大規模打擊非法現金的外流。

據報導指出，國際組織反洗錢金融行動特別工作組（FATF）於9月發佈的一份審計報告，間接批評新加坡的金融機構對影響國內客戶的洗錢風險有相當的瞭解，但是對於非法資金的流入和流出卻瞭解不夠。

有報導說，中國反腐打貪，以及打擊資金外流已經對多地賭場造成影響，因為過去中國豪客目前稀有頂風賭博。

link:

新加坡玩完

咭都唔比用，人仔點自由化呀

支那唔係揸好多外匯存備咩唔係話世界第二大經濟體系，做咩攪到咁

召喚真文學院毒男

呢排成日開咗post就唔回